% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=1e362&id=2F25-2
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Fonctions et parité 
Soit $f$ la fonction définie sur  $D=\interff{-7 7}$ , par :
\[f(x)=-5x^2-8\]
\begin{enumerate}
  \item Déterminer, en expliquant, si la fonction $f$ est paire, impaire, ou ni l'une, ni l'autre.
  \item En déduire des éventuelles propriétés graphiques de la représentation graphique de $f$.
\end{enumerate}